【拋磚】與其覺得自己乜都做唔到 倒不如大家一齊諗吓有咩可以做

林鄭揚言要動力儲備至少5000億去興建人工島，計埋超支延誤，起碼將成萬億拱手相讓俾權貴。與其一味留言話「乜都做唔到」「聽日返工不了」「你會唔會太睇得起香港人」呢啲悔氣說話，倒不如好好諗吓點樣把握呢次機會同政府盡地一舖。林鄭就係睇死大家乜都唔會做，佢就可以為所欲為。如今一萬億絕對係踩住香港人嘅紅線而行，香港人最緊張就係錢，搞到自己啲錢就不分黃藍都一樣會反，我地一定要捉緊呢個機會去拉倒呢個計劃。

依家拋個靚磚俾大家討論一下可以點樣利用呢黃金嘅一星期去帶嚟最大嘅反彈，並將呢種全民反對嘅聲音可以無限放大。根據"Issue Attention Cycle" (Staggenborg, 2008)，將一個Issue分成五個階段：

而我地正正係黃金Stage 2，為咗可以令整件事情得以延續並且令大眾有一個「燒錢/攬炒」嘅印象，呢段時間非常重要。

我自己就好brief咁樣諗咗幾個可行嘅方案，但當然都係大家同心協力去幫手先可以成事。

宣傳儲民意
實際落手落腳去做嘅有好似派單張、擺街站呢啲可行嘅方案，同時都可以與其他自發性地區組織合作，加強宣傳嘅功力。而網絡嘅動員就更加可以靠大家嘅創意，例如整長輩圖、拍片、不同facebook專頁洗版。喺發揮創意嘅同時，我認為都應該要統一口徑，針對唔同嘅群體去做唔同嘅宣傳攻勢，例如天水圍、深水埗、灣仔等嘅新市鎮或者舊區，會以扣減福利作為主打；而其他人均收入/學歷水平比較高嘅地區，則香港嘅可持續發展嘅因素去作解釋。依家嘅目標係令到更多人認同呢個計劃係一個「燒錢」嘅計劃，我認為針對唔同群體應該要有唔同嘅手宣傳法。

宣傳Plan B
唔好為反而反，喺反嘅同時也都提出一個更好嘅方案，凝聚共識，爭取更多人嘅支持。本土研究社或者好多學者都有提供好多「其他選項」去取代呢個填海工程，我地都一樣可以推舉出另一個Plan B，令香港市民相信千千萬萬個方案都會比現有嘅方案更加出色。

參考資料：
本土研究社嘅《隱藏選項：香港臨時使用及閒置官地研究》完整報告及行政摘要：

前規劃署助理署長嘅建議：一個解決香港土地供應的「終極方案」

全面嘅不合作運動
第一步應該要先做好宣傳嘅工作，醞釀成個輿論，一致對準呢個垃圾方案，之後先再提及更進一步嘅行動。

時機已經成熟，依家拋咗個磚，希望可以引到個靚玉。一齊傾，一齊做。

到最後，好想同班消極撚講一番說話。香港呢幾年變得好快，變得愈嚟愈差。我知道「聽日返工，不了」呢啲說話，貌似好容易得到共鳴。但事實上，你地只係不斷塑造香港人漠不關心嘅刻板印象。我相信香港人係way better than this。所以我真係好想襯呢一次政府同香港人盡地一舖嘅時候，我地都可以奮身一搏，去對抗呢個嫵媚嘅政府。

【明日大嶼一萬億】一齊創作長輩圖宣傳

雖然唔知真心定假膠，都貼埋係度先。
諗住印一千張傳單去青山醫院門口派，大家俾啲意見

支持你諗到有咩可以做

但我唔知有咩可以

Push

有陣時真係要馬死落地行